# Assumptes ètics

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"No admetis aquesta empresa que no té ètica"

"La vostra empresa no és de confiança. Afirmeu que faci efectiva la DMCA, però teniu moltes demandes per no fer-ho."

"Només censuren els que qüestionen la seva ètica."

"Suposo que la veritat és inconvenient i s’amaga millor a la vista pública."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>feu clic a mi

## CloudFlare fa brossa a la gent
</summary>


Cloudflare envia correus electrònics de correu brossa a usuaris que no siguin Cloudflare.

- Envia només correus electrònics als subscriptors que hagin participat
- Quan l'usuari digui "aturar", deixi d'enviar correu electrònic

És tan senzill. Però a Cloudflare no li importa.
Cloudflare va dir que l'ús del seu servei pot detenir tots els spammers o atacants.
Com podem aturar Cloudflare sense activar Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>feu clic a mi

## Elimina la revisió de l’usuari
</summary>


Ressenyes negatives sobre el censor del núvol de núvols.
Si publiqueu un text anti-Cloudflare a Twitter, podeu rebre una resposta de l'empleat de Cloudflare amb el missatge "No, no ho és".
Si publiqueu una revisió negativa en qualsevol lloc de revisió, provaran de censurar-la.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>feu clic a mi

## Comparteix la informació privada de l’usuari
</summary>


Cloudflare té un gran problema d'assetjament.
Cloudflare comparteix informació personal dels que es queixen de llocs allotjats.
De vegades us demanen que proporcioneu la vostra identificació real.
Si no voleu ser assetjat, agredit, assassinat o assassinat, és millor mantenir-se fora dels llocs web de Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>feu clic a mi

## Sol·licitud corporativa de contribucions benèfiques
</summary>


CloudFlare demana aportacions benèfiques.
És bastant horrible que una corporació nord-americana sol·liciti caritat al costat d’organitzacions sense ànim de lucre que tinguin bons motius.
Si us agrada bloquejar la gent o perdre el temps d’altres persones, potser voldreu demanar algunes pizzes per als empleats de Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>feu clic a mi

## Terminació dels llocs
</summary>


Què fareu si el vostre lloc baixa de sobte?
Hi ha informes que Cloudflare suprimeix la configuració de l’usuari o s’atura el servei sense cap avís, en silenci.
Us suggerim que trobeu un proveïdor millor.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>feu clic a mi

## Discriminació del venedor del navegador
</summary>


CloudFlare proporciona un tractament preferent als que utilitzen Firefox mentre que proporciona un tractament hostil als usuaris que no siguin Tor-Browser sobre Tor.
Els usuaris de Tor dels quals es neguen amb raó a executar javascript no gratuït, també reben un tractament hostil.
Aquesta desigualtat d’accés és un abús de neutralitat de la xarxa i un abús de poder.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Esquerra: Tor Browser, dreta: Chrome. La mateixa adreça IP.

![](../image/browserdiff.jpg)

- A l'esquerra: desactivat el navegador Javascript de Tor, activat la galeta
- Dreta: Chrome activat, Javascript desactivat

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (navegador menor) sense Tor (IP de Clearnet)

| ***Navegador*** | ***Tractament d'accés*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript està activat) | accés permès |
| Firefox (Javascript està activat) | accés degradat |
| Chromium (Javascript està activat) | accés degradat |
| Chromium or Firefox (Javascript està desactivat) | accés denegat |
| Chromium or Firefox (Cookie desactivada) | accés denegat |
| QuteBrowser | accés denegat |
| lynx | accés denegat |
| w3m | accés denegat |
| wget | accés denegat |


Per què no utilitzar el botó d'àudio per resoldre un repte fàcil?

Sí, hi ha un botó d'àudio, però no sempre funciona amb Tor.
Rebreu aquest missatge quan el feu clic:

```
Torna-ho a provar més tard
És possible que l’ordinador o la xarxa envieu consultes automatitzades.
Per protegir els nostres usuaris, no podem processar la vostra sol·licitud ara mateix.
Per a més detalls, visiteu la nostra pàgina d’ajuda
```

</details>

---

<details>
<summary>feu clic a mi

## Supressió dels votants
</summary>


Els electors dels estats nord-americans es registren per votar en última instància a través del lloc web del secretari d'estat a l'estat de residència.
Les oficines de secretaria d'estat controlades pels republicans participen en la supressió dels votants mitjançant la representació del lloc web del secretari d'estat a través de Cloudflare.
El tracte hostil de Cloudflare als usuaris de Tor, la seva posició MITM com a punt global de vigilància global i el seu paper perjudicial en general fa que els electors potencials siguin reticents a registrar-se.
Els liberals, en particular, acostumen a adoptar la privadesa.
Els formularis d’inscripció dels votants recopilen informació sensible sobre l’inclinació política d’un elector, l’adreça física personal, el número de seguretat social i la data de naixement.
La majoria dels estats només fan públic un subconjunt d'aquesta informació, però Cloudflare veu tota aquesta informació quan algú es registra per votar.

Tingueu en compte que el registre en paper no defuig Cloudflare perquè el secretari dels treballadors del personal d'entrada de dades estatals probablement usarà el lloc web Cloudflare per introduir les dades.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org és un lloc web famós per recollir vots i prendre mesures.
“la gent de tot arreu inicia campanyes, mobilitza partidaris i treballa amb els responsables de decisió per impulsar solucions.”
Malauradament, moltes persones no poden veure en absolut change.org a causa de l’agressiu filtre de Cloudflare.
Se’ls està bloquejant de signar la petició, excloent-los així d’un procés democràtic.
L'ús d'altres plataformes no ennuvolades com OpenPetition ajuda a solucionar el problema.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- El "Projecte Ateneu" de Cloudflare ofereix una protecció gratuïta a nivell d'empresa als llocs web de les eleccions locals i estatals.
Van dir que "els seus electors poden accedir a informació electoral i el registre de votants", però això és mentida, perquè moltes persones no poden navegar pel lloc en absolut.

</details>

---

<details>
<summary>feu clic a mi

## Ignorant la preferència de l’usuari
</summary>


Si desactiveu alguna cosa, espereu que no rebeu cap missatge de correu electrònic al respecte.
Cloudflare ignora les preferències de l’usuari i comparteix les dades amb empreses de tercers sense el consentiment del client.
Si feu servir el seu pla gratuït, de vegades us envien un missatge de correu electrònic per demanar-vos que compreu subscripció mensual.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>feu clic a mi

## Es tracta d’esborrar les dades de l’usuari
</summary>


Segons aquest bloc del client d’ex-cloudflare, Cloudflare té la intenció de suprimir els comptes.
Actualment, moltes empreses mantenen les vostres dades després de tancar o treure el compte.
La majoria de bones empreses en mencionen la seva política de privadesa.
Flama de núvols? No.

```
2019-08-05 CloudFlare em va enviar la confirmació d'haver tret el meu compte.
2019-10-02 He rebut un correu electrònic de CloudFlare "perquè sóc client"
```

Cloudflare no coneixia la paraula "eliminar".
Si realment s’elimina, per què aquest ex-client ha rebut un correu electrònic?
També va mencionar que la política de privadesa de Cloudflare no en menciona.

```
La nova política de privadesa no fa esment de la conservació de dades durant un any.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Com pot confiar en Cloudflare si la seva política de privadesa és una LIE?

</details>

---

<details>
<summary>feu clic a mi

## Guardeu les vostres dades personals
</summary>


Suprimir el compte Cloudflare és difícil.

```
Envieu un bitllet d’assistència mitjançant la categoria "Compte",
i sol·liciteu la supressió del compte al cos del missatge.
No heu de tenir dominis ni targetes de crèdit adjunts al vostre compte abans de sol·licitar la supressió.
```

Rebreu aquest correu electrònic de confirmació.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Hem començat a processar la sol·licitud de supressió", però "Continuarem emmagatzemant la informació personal".

Pot "confiar" en això?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Continua a la pàgina següent:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](ca.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
